一屋流浪貓

流浪貓 1. 名稱; 單眼- 3 years old
當他開始來到我們的後院時，他已經超過6個月大了,
不願住在我們家，因為他太愛自由與民主
2年前他遭到附近的狗爪盲右眼
(為什麼狗總是喜歡攻擊右眼睛 ??)
現在單眼每天 來到我的後院享用一日三餐
單眼曾經是一家四口
一年前，他的弟弟被超速汽車撞死
他媽媽6個月前失踪了( 被消失了?)
他父親沒來一個星期。(也被消失了?)
他現在可能是孤兒

流浪貓 2. 名稱; 的的 8 years old
2013年3月她帶著的兩隻新生貓女來到我們家的後院。
當貓女8周大時，我們收養了她們。
但的的她不想進屋子裡
十月到來,我們正在考慮讓她絕育，但她已經懷孕了。 並多生了2隻貓女。
11月中旬開始下雪, 天氣真的很冷, 的的終於願意走進我們的屋裡
初時,她仍然很野，對自己和小貓也非常保護。
三個月後，我們為的的做絕育手術和收養了她和她的
四隻貓女。她現在非常馴服和可愛。四隻貓女也做絕育手術
但是所有四隻貓女看起來都不像的的

流浪貓 3. 名稱; Ton ton 6 years old
的的- 第三個女兒
非常調皮和頑皮

還有更多-不只五隻貓

長毛貓成屋都係毛

毛多到可以織毛衣.
有些毛更長的

借位 大家幫手推一推
［行動post入黎推一推］ 明天1930將軍澳*準時到*

身在加拿大都幫手推
我有在youtube上看直播 69,612,71,721,811,831,101,1111...0101
太多,不能盡錄- 多數 BarryMa TV and Appledaily Live

多謝手足

其他貓貓呢？

好多貓

留名睇貓

lm

流浪貓 4 名稱; Lucky Charm 6 1/2 years old
的的- 第大女
非常馴服和大食
最重的貓

好幸福 推

Btw 樓主啲文句好可愛

I don't speak nor write Chinese.
I wrote it in English and use Google translate. My dad help me to edit the wording.
That's why I have to type English some of the time.
My dad don't know how to type Chinese. Can you suggest a Chinese writing program to him?

Can your dad speak Chinese?
Maybe he can try the voice input

He can speak and write Chinese. He was born in HK. He told me about LIHKG.

好靚呀佢地

樓主係咪好細個 求多d貓圖

外國啲街貓好靚

Remember to translate it to transitional Chinese
for some reasons the simplified chinese is not welcome in Lihkg
You can check this page

Your dad can also install Chinese Keyboards on his phone(Handwriting should be included if his phone is expensive)

thanks

真的假不了

college graduate, working now

流浪貓 5 名稱 小飛龍 8 years old female
8年前她的媽媽把她和她的妹妹帶到了我們的後院
我們的朋友收養她的媽媽和妹妹
我們收養了她。 她非常頑皮，調皮，跳來跳去。
所以我們給她起了小 飛龍的名字

Thanks
他們都是要被遺棄的小生命

他們以前有主人的
但是他們的主人搬了，把他們扔出去.
他們沒有絕育.我們為他們絕育.
在過去的22年中，我們花費了大約3萬加元為40多隻流浪貓絕育
這些貓大多數都被我們的朋友和親戚們收養
我們只保留那些難以被收養的.

Thank you.
He is an Old Cake. But very 'Yellow'.

你哋好有愛心真係好

父親看到殘體字他就頭疼
他從不步入用殘體字 商店招牌或餐廳

我們必須把小貓養幾天到幾週才能被領養
當我們 送這些貓送給人收養時
媽媽都會哭上幾天。

流浪貓 6 名稱 Garfield 12 years old
最愚蠢的貓.

我們把這隻貓送給朋友,到了她家的時
媽媽哭得很厲害, 最終朋友改變了主意

貓貓身型很好 胖胖的 是吃什麼的

佢地會唔會出街玩？

cool huh
好難做到
因為加拿大好似好多中國人

你父親好好佢係連登仔黎？
樓主加拿大出世有冇去過香港呀？

Most expensive cat food.
Garfield also like Shrimp

House cats only.
We never let them outside....
I don't think they want to go out either... Bad memories

Getting difficult..

分別於2013年，2017年和2018年去過香港3次
2013年見李小龍銅像,
第二次和第三次去看李小龍博物館
我練習詠春超過10年，李小龍是我的師叔/伯公.

今天單眼在儲藏室屋頂上曬日光浴
你能在櫻桃樹後面看到他嗎？
每年我們從這棵樹上收穫30磅櫻桃

貓貓 你同爸爸都好可愛

樓主好有愛心

support
你老豆竟然識上lihkg

好可愛 外國啲流浪貓大多係長毛貓?

My brothers and sisters.
Their parent is my dad and mom.

我爸爸看了這個病鵝伊利沙伯體育館「社區對話」直播後
一位學生說 "如果您想知道香港人的想法，請看LIHKG"
那就是他開始看LIHKG, 並告訴我可以使用Google翻譯看.
他也想吹水，但我不知道LIHKG 允許他發表。

並不都 係, 但短毛很難在寒冷的冬天生存.
但是單眼的媽媽和弟弟都是短髮。
但他媽媽可能是六個月前去世的，而他的弟弟在一年前被超速汽車車死
單眼的父親一周前失踪了.

Thanks

just want to share a taiwan cat youtube channel to you and your dad
it's 國語(not cantonese tho)
called 黃阿瑪的後宮生活
the cats appear in the channel are all stray cats b4
some video have both chinese and english subtitle
I think that might help you to familiar with Chinese

My dad can speak Cantonese, Mandarin, Japanese and English
can you give me the link?

外國貓奴

貓奴家族

this is the most popular pet channel in Taiwan (literally

最重的貓

樓主幾歲識睇唔識寫中文？

咁多自來貓
樓主咪好好運?

長毛貓真係好靚
香港唔知有冇得領養長毛貓

Welcome to LIHKG

樓主d貓好靚有冇興趣學中文 ？

Over 30 looking for yellow ribbon

I use Google translate and my Dad help me edit the wording.
I was born one year before Jun 4th

Neighbours abandoned them when they moved out. They came to our backyard for food.
My Dad named one of the cat 'Wong Choi' because he made $300,000 on stock market on the same day he let him inside. It was minus 20 degree outside.

Long hair csts requires a lot of grooming.

LIHKG tells the truth about HK.
Most of the Chinese media here are 'river crabbed'

Too old to learn. I can speak a little.

I mean yellow silk. Hard to find here in Canada.

今天早上好消息,單眼爸爸回來了
他的左後腿受傷,可能是被狗或果子狸襲擊

cool huh

頭兩隻都係自來貓
自來流浪貓

strong post leave name

Lucky Toy- 12 years old female
其他十餘隻貓的姐妹
非常馴和靜，從沒聽過 lucky Toy 叫
和Garfield 和飛龍一起睡覺
照片中黑色帶有白色斑點的就是 lucky Toy

好可愛
how many cats do you have?

清楚會唔會好難好麻煩？

清潔
sorry typo

難以計數

旺財 10 years old male
2011年1月,旺財來到我們積雪覆蓋的後院。天氣很冷,他很冷又濕又瘦
可能他的前任主人搬走 拋棄他了.

我父親給了他一個紙板箱和一些貓食和水。他跑了進去。

第二天，父親放假，正在互聯網上炒股票。
他正在做一個賣單. 他聽到旺財刮擦後院的門
一時分心, 放了更高的價格上去後, 便立即去看看發生什麼事
他看見黃財在寒冷中發抖，下頜被雪覆蓋。他的口水變成了雪。
旺財 站在離紗門很近的地方，試圖把雪從他身上搖擺下來
他的頭和身體撞到了紗門並發出聲音

爸爸立即打開門讓他進屋子裡,帶他去洗手間，用淋浴塔把他弄乾，給了他一些溫水。

我父親像抱嬰兒般抱著他30分鐘. 像嬰兒般睡著了.
爸爸突然想起了他的股票賣單. 當有機會檢查他的股票時,發現錯誤地把價格定得比自己想要的要高. 更令他驚訝的是，股票被高價賣掉了，他賺的錢比他預期多.
此時,抱著的旺財開始打鼻鼾
旺財一直睡到媽媽回到家,爸爸 宣布他要收養旺財
媽媽比所有人都開心. 聽了關於股票交易的故事之後,
給他起個名字-旺財
現在,旺財每晚都和父親和媽一起睡覺。

not really

旺財好乖仔

整天跟住我爸媽

好有愛
啲貓貓喺貓砂大小便定後園？

練多d粵語

FUNNY POST

貓砂盒
我們在地下室有2個，在一樓有3個，二樓有一個。
我們的貓從不出外

我不懂中文。 我爸爸 唔識輸入中文，所以我們用我使用谷歌翻譯，然後他修改措辭。
我爸爸以前是當地 中文 報紙的專欄作家
他上大學的時,是大學中文報紙的總編輯
45年前他是當地的中文電視節目的主持人
我相信他的粵語是OK的.
您是否想知道他是寫什麼的專欄作家嗎？

你識唔識聽粵語先 識聽就上網自學
唔識就搵老竇寫功課俾你練下
中文唔難學 易過英文 得閒就睇多d香港書包你好快學識

No la. No talent in language.

Rambo 14 years old Male. 一直黏著我媽媽.
Rambo是唯一在我們家中出生的貓
他的媽媽是一隻流浪貓也是我們收養10多隻貓的母親。
他媽媽在生下他兩年後去世.

電話都可以手寫輸入架
Uncle寫過咩

Fortune telling.

中國手相和面相學
當地 中文 報紙的相學專欄作家和電視相學 節目的主持人

Sisi 19 years old female
她媽媽是我們大多數貓的祖母
她的背份最高. 但不是我們家中最老的貓

媽媽在她 三個月大時就去世了。
現在19歲的她牙齒越來越弱，因此我們將她 放在護理籠中，只餵她的罐頭食物。 她也不想出來

春天來了
我們的松鼠小朋友來拜訪

樓主are you fake plastic?

Very cute cats

流浪貓本身係3隻喺街，如果收養其中一隻，嗰2隻會唔會好慘

冬天不想離開
又再次下雪

假塑料?
can you elaborate ?
Bamboo here.

Adopt all three.
you won't regret.

not easy for everyone

好靚

好可愛

Very old cat la. Thanks

Someone is looking to adopt a cat here too.

He comes to my backyard almost every day.

I can read from your word choices.
But it’s kinda cute

Maybe you can start by watching YouTube 👍🏻

I suggest dimcookguide cos his videos have Cantonese and English subtitles.

I watch Barry Ma,( DLLM ), Lam Hong Jin, 852, Dun Sun Siu , Ng Chi Sum etc.

旺財
昏昏欲睡的旺財用 daddy 的前臂作為枕頭
他幾乎每天晚上都睡在我父親旁邊
早上6點左右旺財會爬到我爸爸的胸前，喚醒我爸爸。
貓鬧鐘
對不起，照片比較模糊.

然後他會跟著我父親下樓去廚房

do you think 貓鬧鐘 is a good thing?

旺財痴唔痴你？

Dad thinks it is good thing. He climbs up dad's chest quietly and gently.

when my dad is not around

Garndpa or papa 19 years old 最老的公貓
別名 大阿哥. 他在我們的後院出生
Papa是我們家中最聰明的貓.

他從不爭貓零食.他會等到最後. 因為有些貓食唔完成他們的零食。
最終他會食得更多
一次我們全部更改貓糧品牌，但我們忘記了更換地下室的貓碗。
Papa跑到地下室食完剩下的最後一個舊品牌的貓食。

我們收養的貓大多數是由於各種原因沒 有人願意收養的。
但我們收養了papa 是因為他太搶手了. 有超過10個人想要收養他。
我父親說,反正他如此受歡迎，為什麼我們不能收養他.
Daddy贏了!

假膠 means you tell lie to seek attention!

馬田啲英文字幕

撚鳩樓豬

呢隻咩名

So cute

strong post leave name!

You,your dad and the cats are so lovely

留名樓主一家人咁好心，一世平安

He thinks he is human...

Thanks
Hope you like it

多謝。
我的爸爸媽媽為左要照顧我們後院的流浪貓.住了三十多年的
屋都不搬家。
我媽媽不煮飯也不做家務，她只 照顧所有的貓.

假膠 means you tell lie to seek attention.
Thank you. I learn something new today...

撚鳩樓豬
Playing with my penis?

只想分享我們的貓照片
願榮光歸香港
五大訴求，缺一不可
謝謝

我好喜歡她圓圓的 很靜很怎
為何她不會叫

Her younger relative
流浪貓 3. 名稱; Ton ton 6 years old
的的- 第三個女兒
非常調皮和頑皮

when she was a baby

Pls post more photos of your cats

海外手足
多謝你
好打耳

我大部分的貓也很少叫
有時打架會大喊大叫
有些人從不會叫-
我最大的20歲貓女 從不叫
但他們會發出咕咕聲

邊隻貓係最細個？ 佢地會唔會打交？How many cat toilets do they need?

對不起，錯了
這些照片是 Ton ton 的雙胞胎妹妹。我的朋友收養了她
他們看起來很像

笑死我

好靚啊！！！

媽媽 好幸福

真係好靚

真係好乖他們會唔伯恰你
只聽你爸媽話

A few are camera shy. I am trying
Have some pictures of stray cats from our backyard
and our cherry tree
Sorry for the poor quality

[

還沒有機會不能給最細的照相
她是 Ton ton的妹妹。我從來沒有機會碰她。
她白天躲在某個地方，大多數時候等到我睡覺時然後出來.
有時候她突然出現,我就記起, oh 我們有這隻貓 ?

我們有6個cat toilets

Well, better than playing with someone else's penis. right?
Glad I can make you laugh.
We all need a good laugh.....

Which one? Ton Ton or the kitten?
My friend have the baby now. She sleeps with her every night...

無飯煮婦
人人話會計師結婚不好.-----算死草
我父母就不幸.都同會計師結婚

撚not just means penis in Cantonese, sometimes it means tease
So the whole sentence means that guy is teasing you
Cause English subtitles of dimcookguide is only for fun,so u can’t learn Cantonese from him

每隻貓都有一個指定主人。
那位主人幾乎可以對他們做任何事
有時他們也與其他人友好，如果你不是他的指定主人,而你嘗試觸摸他們
他們會生氣的。

希望能讓你放鬆一下
好打耳 ? 不明白
Good hit ear?

So my penis is save then.
Thank God!
I have better use with it...

And it also refers to the saying is a bit silly
Now that I think you are not a 假膠but a real human
Welcome to LIHKG

Thanks
Glory To Hong Kong

咁邊個煮飯同做家務

好打耳=好得意=so cute

thanks巴打

My dad.

好打耳=好得意=so cute
learn something new again.
Thanks
What does 佛系 means?

please tell us more about them. there are many cat slaves in lihkg,meow meow~~~

It is originated from Japan. They got a term "佛男子"(Buddha-like men) which refers to men free from competes and got low demands of life. 佛系 means the mood of tranquil. We use it as adjective, like 佛系減肥->let-it-be style lose weight, which means leave it to fate. Very laid-back lifestyle.

Nice meeting you bro. Which city are you living in? My relatives are living in Toronto but I never been there. Btw your cats are adorable!

It means doing nothing and waiting for the chance

There are a few that are really camera shy. Will try to take their picture....

Ok. like how British PM handles the Wuhan Virus...佛系
Don't do much and hope it goes away...

Thanks

I live in Toronto area.
Thanks.. They are my brothers and sisters.

Thanks...
望天打掛 ?

好想大大力咁攬住樓豬D貓貓, 然後索佢地陣味

Doing things in a zen way

然後索佢地陣味-I do that to some of my cats too

Doing things in a zen way
One have to be really rich to do that...

5禪的原則
禪
5 分鐘閱讀
我喜歡實用的建議，您可以立即將其應用於生活。大乘佛教學校禪（Zen）充滿實踐智慧。

當我告訴我的朋友，同事和與我一起工作的人時，我喜歡閱讀禪宗佛教時，他們常常說：“什麼時候要長發，光著腳走路，整天談論瑜伽？”

那就是時髦的生活方式。不是禪宗的方式。

禪是什麼？老實說，我不知道。這不是宗教，信仰或知識。

當我得知傳奇籃球教練菲爾·傑克遜（Phil Jackson）非常熱愛禪宗並使用這些概念指導邁克爾·喬丹（Michael Jordan）和科比·布萊恩特（Kobe Bryant）時，我開始閱讀有關禪宗的更多信息。

特別是我敬重的人神戶（Kobe）奉行禪宗原則。當我發現這一點時，我想了解有關Zen的更多信息。

菲爾·傑克遜（Phil Jackson）在他的著作《十一環》中提到了禪宗（這是關於芝加哥公牛隊和洛杉磯湖人隊的冠軍）：

在啟蒙運動之前，砍柴並盛水。啟蒙後，切碎木頭並澆水。” —吳力

我的解釋是，不管你生活中發生什麼事；你必須繼續做你的任務。我也遵循這種哲學。您可以用任何人生目標代替啟蒙運動。一旦取得成就，一切都不會改變。您仍然必須按照自己的意願去做。

在過去的幾年中，我已經閱讀了有關Zen及其相關內容的更多信息。我發現掛在定義，動作和組上並不是一件聰明的事。佛教，道教，禪宗-他們有很多相同的想法。老實說，我也不在乎什麼是什麼，誰發明了某些想法。我將其留給這個世界的偽知識分子。

我所知道的是，許多禪宗教義對於過上和平與幸福的生活非常有用。因此，我列出了5道禪宗課程，這些課程對我來說很實用，很容易應用於現代生活。開始了。

1.找到您的冥想技巧
禪宗僧侶一生中最重要的部分是冥想。我過去曾嘗試過靜坐冥想。不是給我的

所以我把跑步和力量訓練變成了沉思。關於冥想的最重要的事情是：立即練習。

我發現您使用哪種類型的活動都沒有關係。靜坐冥想，瑜伽，跑步，力量訓練-您可以使它為您工作。確保自己與身體合一，頭腦清醒，並定期做。

注意事項：當您嘗試同時做六千件事時，冥想不起作用。我最近學會了一次做一件事。

在您從事重要工作或運動時，我已經停止做諸如聽有聲讀物和播客的事情。

自從我退出這種多任務行為以來，我的鍛煉得到了極大的改善。這些天來，我完全專注於手頭的任務：跑步，舉重，肌肉，呼吸方式等。我仍然喜歡聽音樂，因為音樂很容易移到背景上。您不必專注於此。

2.享受片刻
越南禪宗僧侶ThíchNhấtHạnh的這段話說了這一切：

“慢慢地，虔誠地喝茶，就好像它是地球旋轉的軸-緩慢，均勻地旋轉，而不沖向未來。”

看，您不必做開創性的事情來過有意義的生活。您無需成為攀登珠穆朗瑪峰的最年輕的人。實際上，您不必成為做任何事情的第一個人。

只要確保您享受一天中的大部分時間即可。我最常說的是因為您可能太忙而無法享受每一刻。除非你是和尚，否則這是不現實的。但是每天停下來幾秒鐘，享受這一刻，這是每個人都可以做的。沒有理由。

3.幸福比你想的要近
我們經常在外面尋找幸福的來源：旅行，新工作，搬到另一個城市或縣，新的合作夥伴，更多的經驗等。但是，如果您現在不開心，您可能會成為一個不開心的人，擁有新的經歷。

日本禪宗道根大師的一句話很好地解釋了這一點：

“如果您找不到正確的真理，那麼您希望在其他地方找到它嗎？”

不要在其他地方尋找幸福。在您所在的位置找到它。一旦變得幸福，保持幸福就容易了。

4.專注於過程
禪僧和大師不關心結果。他們專注於支持禪宗生活方式的習慣，儀式和過程。

很多時候，我們盲目地註視著想要達到的結果，而忘記了為什麼我們首先要做某事。

我認為嘗試達成目標沒有任何錯誤。您不必放棄一切就去修道院。

但是，請確保養成可以支持您在生活中實現的習慣和習慣。當您專注於該過程時，結果將自動跟隨。

5.禪相信生命的意義是活著
艾倫·沃茨（Alan Watts）是一位英國哲學家，他在1936年DT鈴木（DT Suzuki）講話的會議上被介紹給禪。日本作家鈴木（Suzuki）單方面影響了禪宗在西方的傳播。

從那一刻起，瓦茨（當時21歲）就迷上了禪。他寫了許多書。最受歡迎的書之一是《禪道》。瓦茨還在西方建立了龐大的追隨者。我不得不說我非常喜歡他的工作。

特別是他對生活意義的看法。他說：

“生命的意義就是活著。它是如此簡單，如此明顯，如此簡單。然而，每個人都驚慌失措，似乎有必要超越自己。

這聽起來很明顯，但無論如何我還是要說：不要去思考，而要度過一生。使自己變得有用，解決問題，增加價值，最重要的是：享受它。

不要急於生活。在不知不覺中，一切都將結束。對我來說，那是真正的禪宗生活方式。

Ding dong- 12 years old female
同Lucky Toy 一窩裡的姐姐
也一樣非常馴和靜，從沒聽過 Ding Dong 叫

樓主好幸福呀 可以有咁多貓貓

好得意

really appreciate what you did to the cats!

前一天我媽媽腳踝受傷
在家休息兩天。
她在床上休息，被十多隻貓包圍

Kiki 20 years old female
她是我們家中最老的貓- 大家姐
琪琪-20歲女性
跟著我媽媽到處睡覺，在她旁邊睡覺
小姐脾氣很大
她不允許我姐姐坐在我媽媽旁邊.
會咬我姐姐的手直到她坐開

好得意- yeah, thanks

The cats brought a lot of happiness to our home.
Shhhhhhh don't tell them they are really "cats" not human....

Okay, count on us.
there were 3 cats in our home, but one of them 小白 passed away not long ago.
we still miss her.

Over 10 cats in our care has passed away during the past 25 years.....
We sometimes see them in our dreams.

TAKE CARE

We can give a home but we have no control on how long they can live.
Thanks

我們可以給他們一個家，但我們無法控制他們的壽命。

當我的貓“Aslan”去世時，我傷 心了一個月。我與 Aslan一起長大的，
我那時大約4歲開始, Aslan 就會跟著我, 照顧我和睡同一間房.
Daddy 告訴我,有 幾次蜜蜂進入我的房,在我房內飛來飛去.
Aslan 會立即追殺那些蜜蜂.
有 一次,他看見我的play pen 附近有5隻Aslan 咬死的蜜蜂.

樓豬呢？

still here

妳果邊情況點呀？？
有無嚴重咗？

over 4000 cases
all restaurant are closed
stuck in home

香港而家唔可以多過4個人聚埋一齊
食肆枱同枱要相隔1.5米
堂食只能做一半人生意

I follow HK news too.
Sick goose also ban alcohol ...

Thanks. Same to you too....
Are you from HK?

Racoon

好正啊 成日見到唔同嘅小動物

環有大型鳥也很多, 但是很難影到相

也有負鼠，但它們在晚上出來

大小姐樣

沒有貓敢挑戰她

超可愛呀樓主係咪住好郊區？香港係石屎森林 完全冇機會見到咁多大自然... 好羨慕

Btw 樓主有冇ig放下貓相？

I live in Canada.
I have posted over 20 of my cats.
"House full of stray cats.
Thanks

好🈶️霸氣

她認為她是人

全部都好靚

thanks
all stray cats
一屋流浪貓

貓貓最肥有幾肥 最瘦有幾瘦？

Chonk

最瘦有幾瘦？Sisi - （約5磅）

貓貓最肥有幾肥- Lucky Charm - 約20磅

Thanks
I didn't know you replied for me.

好得意呀

加拿大街貓係咪好多都好長毛

好想做樓主嘅貓貓

Thanks
Lucky charm is a food lover
Here is a picture of her mom

Her younger sister Ton ton
Not from the same litter

Some are short hair but hard to survive the cold winter

You won't fit into our cat litter box ( just kidding)
Wait till I found one that can fit you..(lol)

Thanks

貓貓平時食啲乜嘢多
乾糧定濕糧？

我最鍾意樓豬隻黑白短毛

It’s fine. I didn’t expect a reply anyway.
Btw, u can have like 10k upvote in Reddit for a post like this ...they can’t post an album tho

Edit: I mean “you” can’t post an album up there

your family are so kind-hearted

貓貓平時食啲乜嘢多
乾糧,濕糧 and cat treat too？

Thanks
will take a look

that means I "can not" post any more cat pictures here?

he means you have to upload photo links separately instead of a tons of pictures simultaneously in reddit?

he means you have to upload photo links separately instead of a tons of pictures simultaneously in reddit?

Oh, is that a condition that I must follow or just a recommendation?

Your cats are so cute